嚴選英國大學 勿中agent伏

小弟最近聽到好多人去英國讀書，agent都會開排名比人睇，順便介紹啲所謂top 10大學比人讀大家千祈唔好中伏。排名年年唔同，但英國人心目中個tier都唔會變

1. Oxbridge
2. IC LSE
3. UCL Durham St Andrews Bristol
4. Warwick Edinburgh Bath
5. Exeter Manchester Nottingham KCL
6. Newcastle Birmingham York Leeds Sheffield

對照返香港八大：
1. Oxbridge
2. IC LSE
3. HKU UCL Durham St Andrews Bristol
4. UST CUHK Warwick Edinburgh Bath
5. Exeter Manchester Nottingham KCL
6. City Poly Newcastle Birmingham York Leeds Sheffield
7. Rest of Russell Group
8. BU Lingu

當然都好睇科，例如warwick econ and maths ，kcl law，bath architecture 都特別好。重點係大家唔好再信agent，佢哋最中意叫人去 Surrey Lancaster UEA嗰啲
而家呢個時勢最多人中伏

Bu擺最尾 你無撚野

起碼第四

BU傳理幾好

Exeter點會高過Leeds同Sheffield

點睇Manchester

你識唔識架

UCL反而得tier 3?

Exeter係香港真係好易入，因為有foundation又有international year one，不過佢係英國人心目中算係top

UCL 係出名 係英國大概係IC LSE 同 Durham st andrews中間 AL其實收差唔多

講多啲

窮撚冇錢出國留學係遺憾

印象中UCL都幾多香港學生
今年我都報左 見佢overall排名幾高

你都無能力決定到自己去唔去, 點算遺憾

除左G5+Warwick, 其他就真係唔係名校

其實幾抵讀，世界排名高之餘收分又唔高，不過好多大陸仔大陸人覺得好top

Bath 真係同Warwick Edinburgh同level?

Warwick Durham St Andrews Bristol 其實差唔多，都係睇科，商科嘅話Warwick唔差過G5 不過英國人其實唔會有G5呢個concept

你其實係英國讀左幾多年書？
唔好誤導準備去英國嘅細路得唔得
oxbringe st andrews一定同tier
g5 之外 edinburgh同埋durham都係勁
你話top咁man同ww都係top
但exe只係唔錯嘅uni而唔係top

Surrey點解伏

仲有Anglia Ruskin

唔伏 不過冇agent講到咁好

Warwick Birmingham York Leeds
個啲唔算難入
係錢問題啫

D大陸仔同埋女入埋d所謂好的uni，結果講出來d英文真係好唔掂

差少少不過唔係好多 bath呢幾年上得好快

Anglia Ruskin University = ARU = Another Rubbish University

Thanks Ching

oxbridge st andrews一定唔同tier
其實英國人揀學校都有階級觀念，durham st. andrews bristol特別多middle class，老一輩英國人特別中意

Ww maths 好

人地校友勁

聽講過有個香港人讀完之後告間學校 拎返啲錢

多到CLS

樓主呢個list 比較適合 留英人士

如果係返香港就業既
咁始終 個啲好易入既 就普遍被認為野雞㗎啦（就算喺英國人心目中有一定地位）
另外呢啲容易入既 有一大班支國人
所以你啲英文大家估到都係半桶水

我問緊master其實一樣?

喺真唔喺？

Lancaster 呢？

Dundee
Abereeen
glasglow 點睇

咩U都假
係送錢比人
學我正正經經入英國d大公司靚工最實際

Edinburgh 應該同IC並列

其實唔錯 不過絕對冇agent吹到咁好

有錢就有得入啦

因為UCL 收生多，所以香港人都相對多
但其實冇乜邊間係少香港人

多華人學生唔係問題，最慘係多華人lecturer / tutor

樓主洗乜理d傻仔中唔中伏咩

咁大個人讀U都話中伏，根本冇資格讀

今年係York讀master , 全撚部支那人

對照返香港八大：
1. Oxbridge
2. IC LSE
3. HKU UCL Edinburgh
4. CU UST KCL Durham St Andrews Bristol Warwick Bath
5. City Poly Exeter Manchester Nottingham
6. BU Newcastle Birmingham York Leeds Sheffield
7. Others

master基本上除咗oxbridge 每一間都好多

識唔識架

咁香港個幾間top up degree 既合辦學校咪好撚廢
Coventry Plymouth Huddersfield Sheffield Haxxx

coventry喺入面算係最好 不過都係好撚廢

對照返香港八大：
1. Oxbridge
2. IC LSE
3. HKU CU UST
4. KCL UCL
5. Durham St Andrews Bristol Bath Edinburgh Warwick
6. City Poly Manchester Nottingham
7. BU Newcastle Birmingham York Leeds Sheffield
8. Others

全部都係野雞學店

Sheffield 廢?

Durham——University of Oxbridge Rejects

Cass business school?

無咩人食

Durham = Oxbridge rejects + IC/LSE/UCL reject

Oxbridge rejects + IC/LSE reject = Durham UCL

true

Sheffield Hallam

其實uea個校園幾靚

英國local好多人有得揀durham都唔會揀ic/lse/ucl 對於佢哋黎講durham性價比超過ic/lse/ucl好多

呢個真係，當年喺英國UG，有個local friend報Master，想去Glasgow 讀商科，只係London嗰幾間出名，但又未聽過G5嗰啲，俾我剷咗佢一獲，最後拉佢埋部電腦到報咗UCL，後尾入咗，佢老母請我去佢屋企到食飯

有時覺得去英國讀書如非專科/IT類/G5都幾浪費金錢
一年比幾十萬
讀完又係搵份2萬蚊嘅工 扣完稅得萬幾蚊

識嘅人都唔同嘅 當見識吓

點解性價比高好多

倫敦物價貴

第4名打後果啲都好似好易入
幾個朋友人會考10分8分 都入到呢啲U
不過係讀濕鳩bba

搞得top up都唔方好啦

屋企有錢咁又係可以見識下嘅
普通家庭不如直接變首期買樓好過 百幾萬倫敦樓首期都比到

glasgow點都係Scotland第二啩

我都覺

uol入面大部份specialized college ucl係其中少有嘅comprehensive uni 可能有太多水泡科收唔高分拉低曬

oxbridge stem master都好多

係呀 我唔記得點串 都係啲野top up
雖然我都係讀野雞top up

第四個d 都係LU分數就讀得

Birmingham Sheffield同BU同lv要鳩排都唔係咁下話

仲要 KCL UCL

Birmingham Sheffield應該容易入過bu

Ic 同 ucl 唔係同一個grade 咩

UST高過UCL

ucl, 內行人就知依間嘢根本

KCL Law垃圾嚟
唔熟Law呢科唔好亂講害人

利申 屋企人係英國iFirm執業

因為曼聯所以俾人印象好勁

Imperial呢？

IC 同 LSE 商科去LSE 理科去IC

同意
除非屋企大把錢 咁當我9 up

其他文社科咪UCL

btw 各位dse jj唔好j排名, 基本上g5以外, qs ranking within 150, 唔會有明顯分別 (in case of 香港搵工

香港個堆咪又係刷排名

澳洲八大

下 我講緊間嘢好流喎
一年唔知收幾多個foundation

咁overall 會貴幾多? 真係貴到會唔讀IC oxbridge 走去讀durham?

uk>aus everyone should know la

咪ic囉

你個排名唔掂bor..

一定高過

不如樓主你講下自己讀咩先

點解Edinburgh 低過st andrews

BU真係唔入流 人哋擺埋俾哂面

未瞓醒睇漏，sorry

何君堯好似係呢日弓日
Btw唔識英國u嘅人見到有Cambridge 會以為係Cambridge 啲分校

london嗰啲大學咪又係刷排名成間學校過半international international入邊仲有三分一大6仔

香港嗰堆大學咪又係會收asso冇留過學就唔好入黎亂咁排害死dse雞

Exeter 係垃圾級別 同 Bu lingU一樣

HKU同City都冇分別

同埋lbs都係top嘅business school

相對agent
樓主更加害人不淺

如果你唔係英國人有得揀ic梗係揀ic喇

識讀一定係揀A&F大學

又有人出黎扮專家

[英國] Durham 定 Manchester?

比我就信返QS好過

UCL/LSE/KCL/IC master 超過一半都係大陸人 甚至有d科甚至9成大陸人

應該係IC 冇oxbridge 自膠

讀左一年幫人地分rank

Birmingham 係垃圾 但BU 垃圾到唔應該on list 比較
不過BU 免費都唔會讀 會沾污自己學歷

打多咗一次甚至

年年都有依啲post

Ucl多水泡科

例如呢

上年7月仲要上連登問緊人點簡offer
幾個月就已經進化到可以教人 幫大學分tier

文社都lse啦

agger 柒左就負評人
以為佢英國住左好多年咁把炮
起佢底先知道有人衝出黎柒

St Andrews既international relations係咪真係出名？

Aus 大學今年冇大陸人去要抄好多人
Aus學術水平先低 排名高黎呃香港人去讀
不過香港人傻錢多
正常人一定去歐美

讀過嘅表示真Edinburgh 真係一般般，好多人hea讀。reputation 係英國幾好，但如果返香港做就比唔上G5

支那仔通常過嚟英國洗底
支那大學知你出國讀書會幫你張cert拉高個分

浸中自己知自己咩事啦... 肯提埋浸中已經好畀面呢間學校

如果MSc的話間間差唔多，間間都係搵錢，包括Oxbridge
依家一間大學起碼25%盈利係靠班國際生撐起
business school你去到邊都一定係中國人比例遠多於其他人
不過都去得英國都仲讀商科真係
local請人，Uni唔係絕對優勢
RR請好多Uni of West England同Derby仲多過Bristol

有個中學同學dse狀元級分數去左外國讀動物學，我覺得好有意義

香港嘅大學冇得咁做
大陸真係同作數冇分別

cass頂盡咪二流

Medical + allied health 有牌就可以了

oxbridge 就算垃圾master 都起碼要gpa 3.5以上

駁唔到
利申：讀浸中

今年仲要online

Tier 4 或以下去荷蘭讀好過
學費英國1/3 ranking 咁上下
大城市基本上個個d 英文流利
仲要美+荷口音 易聽過英國人口音
就業同生活環境都好過英國
英國只係for best of the best

想問uea有咩伏位？

何君堯係佢前身 Chelmer Institute of Higher Education 嘅校友 不過都無咗個honorary doctor lu
btw 間嘢勁多大陸人 睇落唔似係讀書嗰堆

獸醫？

allied health真係無敵
英國任何一間認可有牌嘅大學都可以返香港做

巴打點睇leiden

出黎做野之後其實冇人care你咩大學 搵自己鐘意既科讀最重要

Fine art, cultural studies嗰啲
齋睇entry requirements 嘅話
ic至少要AAA先入到 ucl 有啲科abb 就得
讀理科嘅話一定係ic

樓主好睇重排名

同意
讀完留返荷蘭搵工好過

CUHK=BATH已經唔洗睇落去

唔係，真係純屬研究動物

讀咩先 間間都咁上下
文科全世界邊度都乞食
搵工/ 生活UvA一定首選

咁master呢

Medical & Allied health 唔apply 落呢個post揀嘅時候我覺得student satisfaction + teaching quality + partner hospitals 緊要過ranking

對Leiden 個politics 有啲興趣 當然都會報埋uni of Amsterdam

讀呢啲做乜

leiden好嘢嚟 regional studies算歐洲數一數二

SOAS?

有錢人的玩意

睇樓主個名都知佢唔識啦
Glasgow呢on9
你咪就係果個亂咁害人既agent囉

主要係你就算低少少好多時都會收

想讀佢politics多 巴打點睇 反而對regional studies無乜興趣

llm？

講多啲可以嗎？

入嚟既dse雞
屋企唔愁咪讀自己鐘意科 唔洗太care大學排名
就算入到G5都唔代表你將來一帆風順
依家咁嘅環境 做自己做開心嘅嘢最緊要
將來發展成點無人知

睇你讀咩科
理科ic 文科ucl 商科lse

人各有志 出嚟做嘢除咗專科都未必做翻自己本行 讀書唔係為興趣？呢啲field其實都大把崗位衍生到出嚟

Durham DSE 18分都入到

咩崗位

有1st hon有優勢遮，到最後如果有位都有機
重點係英國Uni唔包畢業，比你入到oxbridge你都有實力行返出黎先得，至少專科係咁
我早幾年80幾人入得返50個左右出到黎
如果係4年個d integrated master 個比例隨時更低

你個準則依靠AL分數已經錯曬啦

Oxbridge都會開AAA/AAB offer，IC先係AL收得最高grade，而且要額外加卷

KCL/Nottingham部分科都收得高過LSE UCL，或者同grade
啦，又唔見你排上去

St andrew 係唔差，不過返香港冇咩人識，搵工好輸蝕

唔識唔好衝出嚟柒

巴打心水清dse雞你地其實唔使太過執着自己間學校排第幾 大致上分三個tier已經好夠 剩係計係唔係讀專科都好大分別根本冇得一概而論 最緊要珍惜留學機會 練好英文 識下朋友 努力讀書 體驗當地文化

但係佢哋入master個gpa threshold亦都高過香港好多就係因為佢哋全部大學都咁玩

Glasgow點睇？

其實leiden係好好嘅學校 只不過去general uni 佢哋嘅politics選項除咗general嘅國際嘢 未必好深入 少不免要讀翻local政治/政體 要諗諗自己對佢哋嘅政治有冇興趣 定係有冇咩region嘅politics比較有興趣 蓑衣其實如果你揀讀regional studies嘅話你可以自己選擇專攻政治 再take翻politics呢科嘅open modules

機會應該多過英國 (除finance)

foundation/水泡科掛

為興趣讀既睇course curriculum 同城市揀喇
為搵工移民既就建議你諗清楚

physiotherapy 邊間好
我報咗UEA

連登咁多人熟英國讀書
樓主讀左一個sem就唔好班門弄斧啦

Exeter 啲海歸撚翻到香港俾人當垃圾

Birmingham

唔覺Durham 同UCL 同level

傻鳩樓主

提人唔好比agent水係好
但係唔用排個學校list出嚟害人

Southampton都好

Dundee 應該同禾含差唔多level

都係睇placement質素 上student room睇吓啦 如果有興趣

你要揀翻專科 好學校 但香港唔係你嗰行嘅人未必聽過

Southampton Nottingham Birmingham
Bradford好似都幾多人揀
不過醫療科要注意嘅係你之後出placement地方就係你讀書附近 女仔要考慮埋治安

垃圾 哂錢

事實上係你唔鋪好條搵工路一樣都係仆直
年中大把G5 fg搵唔到工報master，或者淪落香港big4，同本地普通大學生一齊15k一個月。（唔係歧視職業，純粹基於讀英國大學用咁大upfront cost鋪路，最後都冇突破所以咁講）

根本就算英國名校一入U都已經要開始prep報工，year 1開始搶intern，fg 50-70k不是夢，但係要付出好大努力。

仲以為Warwick好難

翻香港都幾易搵工

巴打比Birmingham reject 過？咁大怨氣

仲番香港 傻撚咗

有啲科好難

比邊個踩親條尾

冇嘢話？唔會報垃圾大學
整污糟自己學歷呀大佬

Kcl

睇科

我估佢係

以事論事姐
垃圾大學都有人衝去讀
佢哋人生好慘

同埋要睇你想問咩

Birmingham 門檻低到有手有腳入到
佢會reject人？

Occupational therapy 邊間好

我覺得專業，例如醫療科目 都可以接受，尤其係想留英工作既人

如果第日都只係想入大公司做嘢，例如MT/銀行嗰啲都係要啲比較出名既大學

浸中都啱擺最尾 你冇撚嘢

利申浸中畢業. 屌！ 垃圾U

醫療科目係英國最冇前途嘅工種
OT PT 同外賣仔一樣人工
正常智商去咗北美澳洲

幾出名，同係倫敦易搵intern
但英國大把出名既business school

睇唔到你有論過
一嚟就放低兩隻字 垃圾

就算人地入排名低嘅學校我都講唔出口話人垃圾
每個人都有選擇 嘗試了解埋個原因先
即係如果有個人好辛苦咁儲到錢去外國讀書
但係只係得啲冇咁出名嘅學校收佢
咁成件事係好proud of架喎

你上面個case 根本就係大多數香港學生既情況

但係佢medicine 好似搞得唔錯.....

樓上問緊physiotherapy 如果Southampton認第二得Birmingham會夠膽認第一 人地真心入黎問意見 唔好一味踩累撚死人

好proud of 選擇做垃圾

英國政府仲要貼錢叫英國學生去讀醫療科目

Physio 係英國係乞衣唔值錢
第一丏幫幫主？

但同時都代表最容易移民入行

英國本地學生去哂澳洲美國

有冇邊個表哥走失咗個弱智表弟？

租間房都未必夠錢
移民坐6年 乞衣都做到
入就快破產嘅NHS

我反而調轉 出黎做野先發現原來大學可以好緊要 可能係行業問題 或者我好彩

我試過入到final interview 人地睇完我CV, 就問我professor 呢排點 吹下學校 完全無問job related / technical既野 好快出到offer （大公司 正常黎講難入)

依家工作上 唔知係咪我錯覺 我成日有個feel係有啲機會比我 純粹係因為我係「自己友」

我就係報左商科master...

話間大學垃圾姐 事實黎 大家都知

垃圾U嚟

Audiology UCL好啲定Southampton?

又要睇世界大戰

搭單問QMUL差唔差

但澳洲同加拿大入行難d, as an international

Nottingham算唔算好野？

第四就誇張咗，但如果係香港人眼中，應該低過polyu，高過cityu

整體唔錯 law尤其突出

點睇st andrews/ Durham / lse history (ug and pg) ?

90%大陸人
識幾個鬼仔讀business做group project比班大陸人杯 搞到department要出信 但都係冇用
ching做咩咁睇唔開

btw商學院基本上係各Uni必備的斂財工具 全Uni盈利靠晒佢 乜設施唔洗就一件執幾個 超好搵

想問下大家點睇Keele University 既physio?

有諗過 Warwick 同 Birmingham
不過IELTS得6.0 (6.0 6.5 5.5 5.5)係咪已經肯定唔收

BTW 係想讀Msc IT-related嘅科

本身真係對管理有興趣巴打點睇manchester/lse商科?易唔易入?

Ulster點睇？

你鬼佬樣入Durham無問題架。你亞洲人面孔就輸了。

真朋友反映成個學系真係可以用school of China 黎形容 中國professor佔成三分一 新年學校會喺棟building門口派fortune cookies 掛住亞洲人面孔嘅去business school轉個圈就得 普通話多到以為自己返咗鄉下

想知咩？可以幫你問吓

Warwick Econ 正

最緊要你自己本身有興趣
不過商科真心唔熟 LSE應該偏難
老實講Man基本上你肯科水我唔覺得會入唔到

邊間U？G5？

Coventry去咗邊

睇下有咩Russel gp foundation入到
專科類最好 不過視乎自己能力啦

香港讀定英國讀先

咁都講得出 巴打讀warwick?

exeter 咁高?

有分別咩？

有分別咩

有啲學校有pre master 好似foundation 咁
收成績差啲既讀一年合格的話再駁master

有錢就前者 做耐啲學生啦

冇，都係一樣level

話你弱智姐 事實黎 大家都知

有無聽過ulster ?

好似聽過HKU Space有合辦
做咩？

manchester商科好難報工，by nature英國管理都係乜都讀少少，吹水，冇實質技能，所以揀大學一定係reputation行先

收到year 2 entry offer ，諗緊去唔去好

笑咗 你人生一定好失敗吓

大佬 你都覺得句野無理據啦
但係你又講得出

Ching知唔知邊間著名啲嘅大學會搞

大陸人仲多
利申讀緊

Sheffield有，其他既你自己逐間search 啦

ielts再考啦

佢地平時都係自己友圍埋一齊，梗係唔好

其實點解要搵agent
自己google搞掂都得啦

一9樣

邊忽高過city

奶共奶到出哂面

設施/全球排名都低過city一大截

加上勁既科都係乞食科，重想打飛機

Warwick MORSE ok 架喎
Bath engineering都勁其他唔知

點會高過shitty

唔太信自己英文上得返6.5
第一次 5.5 5.5 6.0 6.0
第二次 6.0 6.5 5.5 5.5
或者讀埋嗰兩年先再諗IELTS定pre-master

真係好撚廢

唔係我吹水

係將間銀家做過，BU人好少係MT，3大 佔最多，city poly都有

BU係職場競爭力係弱d真心，ied/lingu/樹大直情冇影

我只講back office

咪聽條on9仔講，bath 點會同Warwick同Lv，bath好撚廢

咁多時間 慢慢考啦

Leeds排咁後你瞓撚醒未

想借問Sussex算係咩級數

中大數學

咩科會少啲大陸人？

對比番QS ranking 已經起到你條友讀邊間啦

對照返香港八大：
1. Oxbridge (5) (7)
2. IC (8) LSE (49)
IC=LSE 明顯有啲問題 再睇落去
3. HKU(22) UCL(10) Durham(86) St Andrews(96) Bristol(58)
4. UST(27) CUHK(43) Warwick(62) Edinburgh(20) Bath(173)
Edinburgh=Bath 好有可疑
5. Exeter(163) Manchester(27) Nottingham(99) KCL(31)
放Manchester同 KCL咁後做咩 Exeter 太前
6. City(48) Poly(75) Newcastle(152) Birmingham(87) York(150) Leeds(91) Sheffield(93)
City Poly=Newcastle=Leeds
7. Rest of Russell Group
例如Queen’s University Belfast(173) 學店嚟架
8. BU(264) Lingu(571) 拎u都放入list

原來毅進仔執石仔讀Bath

以香港嘅大學做分界線：

1. Oxbridge (5) (7)
2. IC (8) UCL(10)
3. HKU(22) UST(27) Edinburgh(20) Manchester(27) KCL(31)
4. CUHK(43) City(48) LSE (49) Bristol(58) Warwick(62)
5. Poly(75) Durham(86) Birmingham(87)Leeds(91) Sheffield(93) St Andrews(96) Nottingham(99)
6. York(150) Newcastle(152) Exeter(163) Bath(173)
8. BU(264)

Warwick engine

dont go

想讀Medicine+allied health 嘅唔洗理排名
考到牌就得
最多話參考吓student satisfaction同埋睇你想住邊區
間間教嘅野都唔會差得遠

Bristol 大不如前啦

睇字丫師兄

durham 邊有咁高呀 大佬

Warwick engine weak d

商科或者specifically finance嚟計無錯
G5+WW呢六間係ibank target school
其他行業嚟講應該有一段距離

認真講句 其實除左oxbridge之外
英國人揀學校都係好大程度上關佢地住邊事
例如話住北邊嘅會偏向揀Man、Leeds同Sheffield
Midland嘅會揀返Notts Bham同Loughborough
南邊嘅就可能係Bath同Bristol
揀學校唔單止要睇排名亦都要睇個地方配套
例如你好需要night life同有shopping mall嘅話
比你入到Durham都會悶到想轉校
所以真係要睇埋個城市啱唔啱自己先揀間學校

我係基本於呢個

只不過我覺得依家既人睇排名太兇狠，忽略咗好多野。BU係教育質素同學生質素都真係唔比城大差。

Southampton 都冇

warwick讀數諗清楚先

無料扮4條

Why? 你個名？

真，根本除咗G5，其他Russell group就差唔多

其實係幾好 不過難讀

你勁就唔洗驚 但大學數同中學數好唔同 你有冇睇過係讀咩？

社科去LSE, LC同LSE 無嘅科就去UCL

原來毅進仔執石仔讀Bath

【重po】毅進仔執石仔同我入嚟 嚴選英國大學？

教育質素唔敢講，但講學生質素城大一定好過浸中好撚多
利申：浸中學生，去過cityu（一兩個cross-institutional courses) 讀過

唔係WBS拆出黎刷完排名/搵份工成間就叫名校，計埋ib "子女"計劃咪又係reverse causality。再者印象中冇邊份ww出嘅finance research係好值得睇，不過好過其他野雞就梗

城大學生質素
btw hk學生質素

都係好學校，專門讀亞非中東

how about loughborough master?

邊科？

城大學生質素好過浸中唔等於城大學生質素係好，只係好過浸中only

咩科 記憶中好似都係uol入面比較comprehensive嘅u 唔係specialized institute 未必有邊科比較出名但應該唔差 law drama cinematic studies印象中唔錯

Durham

巴打請問荷蘭ug可以點入
問過tu delft 唔認dse
其他相對無咁出名更加難揾料

理工科叫少d囉（咩engineering management同project management另計）medic同law應該直頭冇

佢地case by case 咁收
早d報
我後門狗foundation 入 但有聽過有人香港asso/ 8大 first year 轉入 有人拎校內成績入

唔識野就收收皮唔好響度扮大袋

讀數不如讀morse

但係咪好似要closely related既科先有得first year轉？
我打算讀second degree轉科 所以得dse 係咪都可以照搏下？校內成績係指中學？

1. 佢無講明要relevant study
2. 係
搏下囉最多蝕報名費 如果profile 唔勁 TU Eind or Twente 都okay

master仲多

香港有得cross register 架咩

又講大話

唔該ching

一定st Andrews

engine都幾好

大佬啊 你下下督爆人 叫人地情何以堪

睇完個排名
覺得樓主係on9

哇屌中伏 真係有

London邊4U? UCL/IC/LSE and

就咁唔同科 排名都唔同啦 唔通warwick engine勁撚過Sheffield leeds Manchester 咩 得啖笑

我含

edinburgh得tier4?

講乜撚野大話？ 你search下cross-institution Ge course hkbu cityu 先啦

search下cross-institution Ge course hkbu cityu 先啦

咪更正左囉 洗唔洗開po還你清白呀

唔駛開post 還我清白 你開post話你自己柒左就得啦

視光係幾岀名

Plymouth

同意

讀到數一定讀到MORSE

MORSE會多d送分module

點睇University of Leeds 嘅civil engineering?
算唔算難入?

諗住去讀PG

原來我地ust 同 hku cu polyu都有cross-institution GE course

認同

去當地讀咪唔難囉

其實真係唔建議英國讀, 正路都去美國澳洲

有上榜算係咁啦

都有嘅
不過未算好鍾意嗰種

你鄉下講普通話

澳洲medicine,dentistry,pharmacy,radiography,optometry好似話已經飽和,物理/職業治療 愈來愈多大學開，應該都離飽和唔遠

炒車lu

呢世都唔會衰過英國
我估計NHS 爆完武肺就會爆終極逃難潮, 又破產又無人做 (得返你知咩人), 真攬炒

不過澳洲又飽和,加拿大以上所有醫療科又全部一定要讀最少7年金錢上負擔唔起,真係唔知邊度讀好

想知Brighton呢！諗住讀interior/ Archi

即係Durham UCL好差？

KCL?

去火星讀應該唔會撞到

Sussex好啲啦

一間國外名氣好過英國國內嘅u
最主要英國人覺得manchester=工業城市 有陣工人味
白人中上階層嗰班寧願讀durham / st andrews

University of Manchester 有醫學院， 香港好似得兩間有

呢間包尾咁滯

係連登先會聽到UCL同Durham平排

IC同LSE有自己專長，而UCL overall 好過大部份大學，加上呢啲都係有好耐歷史香港人口中所謂嘅名校。Durham就算啦，比你揀Durham vs UCL，10個有9個人都唔洗唸

University of Central Lancashire

條友真係唔撚識
知少少扮代表就係呢種
根本唔同科都唔同睇法

香港top up之王新特蘭你唔講

Fh production 都幫賣過廣告

真，不過asian，香港人，仲要男性...恕小弟孤陋寡聞，我未見過有人入到spring week，我唔信冇歧視。

想補充一點，喺英國就算唔係商科，例如CS，PPE，History，Engine，Science呢啲香港被稱為乞食科全部都可以報到bulge bracket，back office到ibd都見過。不過感覺今年spring week啲coversion都低咗

請問有冇人喺英國讀過Education / Education (SEND)?
我依加HD year2，因為屋企問題要一齊過埋去英國
本身成績一般，唔太求大學排名
依加睇中Derby ，有冇師兄讀過呢間？

勸大家 除非入到頭5間 / 好鐘意睇英超
唔係既話都係美國讀4年大學好d
美國top u有太多間 資源各方面都好過英國

利申 英國grad 無錢去美國

Durham都無人講？

Manchester出尼

Leeds engine 幾好

利申 UOL engine畢業生

個agent 仲叫我揀呢間

我諗住今年去讀想讀個科得依到有

Brighton art school嚟喎
如果interior揀Brighton啦
archi就完全唔同性質

點解咁講 我聽完agent 介紹 上網search 過佢哋有international yr1 Archi 讀

想知essex
會唔會連都大都不如

又真係有
GE可以互reg
當年仲可以reg ied edu做minor

真係有架
屌你老母

呢啲排名低啲嘅大學冇人討論我科又少香港人讀

想問下University of the Arts London讀art嚟講算好嗎
想遲啲過去讀MFA
但唔係好知點
有冇巴絲打知道？

Loughborough 竟然冇份 呢間勁過Lancaster 好過喎師兄

好好好好

如果八大（非三大）second up ，IELTS大約6.5
除左LSE之外，仲有邊間嘅public policy 或者國際關係嘅master 可以易啲入到

個agent除咗Brighton仲有冇講其他地方有archi讀？同埋點解會sell你IY1?
呢個agent有可疑

其實Edinburgh 算唔算好？有master offer 但仲考慮緊 見佢Qs排喺Oxbridge下一個

無計啦去外國讀書咁貴洗咗錢一定係想讀間好啲 我都諗咗好耐先決定 我個科由開到依家香港人可能五隻手指就數得哂

唔好意思，咁請問係邊間好啲？

多謝，睇完之後開心返

cuhk

除咗Oxbridge，其他唔值得晒錢讀

Asian喺指印度人定蒙古人種？
London ibank 勁多大陸人做quant喎

巴打university of manchester?

Coventry

yes

Business School 幾好
FT 有排名

其實唔關你喺咪黃種人事，喺好多香港人嘅性格斯斯縮縮咁，冇嚟大方，唔夠social，好timid

我做嘢嗰度啲香港人好多都喺咁，你叫人點請，特別係IBD

利申：做ibank

Oxbridge & St Andrew 點會同tier呀。。😂

呢間野係uk排名好高
QS好似不入流咁
想知點解

想知+1

巴打可唔可以講吓澳洲點比英國好
打算下年去

我記得loughborough高排名 (QS ranking)
btw not very famous

Stong post LM

講真，IBD連請個鬼妹都要有樣有波，所以如果你冇乜過人之處就真係會難啲

ug/master? grad?

你喺London？我都想過London

你同Trading嗰邊啲人熟唔熟？

文科U 冇人講好正常
間嘢連讀 law 都俾人感覺係偏法學路線

嚟澳洲讀乜？

Health可以，但其他科會難啲搵工，連本地大學畢業生都失業

我喺澳洲，仲柒

我估㗎咋，冇起底

其實嚟澳洲只可以讀啲essential services嘅科目，始終澳洲唔同英國，乜叉產業都冇，淨係得天然資源

想請教下師兄，香港定英國報fo 會易啲
一般來講

讀 gold digging, mining, natural resources?

商科都ok嘅但唔係最top

ug grad

做礦工喺要先去做學徒，應該同其他藍領工差唔多。
但宜家大部分後生仔都唔願意做

咁如果係澳洲有冇話邊間u physio好 出黎多人請

商科仲要有工作經驗先有offer

其實香港IBD都唔使諗，一般都只係請大陸人

你去個trading desk做developer算

一定唔係
bath得一科掂 唔係讀建築唔使考慮

唔熟，但好少聽過話allied health搵唔到工。

睇到Exeter > newcastle/Bham
大家唔好當樓主認真

ECM DCM LevFin仲有機，M&A真係冇

ECM都係做大陸IPO多，一樣死

收皮啦浸中仔

搭單問 hku engine 定係 bath civil engine好

有UG offer

吹到野雞

ucl................../

On9

好多連big4都入唔到

ibd bonus 應該唔少野， analyst 位 做得 okay應該都會過 £100k？ 其實以 TC 黎講算低定高？

學術水平低又點會排名高呀
肯定係佔咗2.5%嘅國際收生作怪啦咁高排名

同問

你第一份工ibank fo仲使乜j大學
根本就係關人事 唔關間大學事

係呀係呀
繼續吹
做吓research上LinkedIn 睇吓先出嚟噏啦
利申：aus grad , big4 有三間offer, celebration 好多au grad

咁其實你都冇正面回答過ucl>warwick喎

我真係唔係幾信ucl engine好過ww morse

LinkedIn only shows top 10%

So?
不嬲澳洲出名係讀會計點會少人入big4
諗都諗到啦

大軍果然喺有特異功能

btw我都幾同意 intern >>>> uni
但係人哋第一份intern又係睇你uni........
越慈入大學只會越嚟越辛苦 而家已經有啲叫externship (per internship)........

係出名
特別讀中東、 Terrorism 嗰啲好強吓
對呢方面有興趣嘅 讀St. Andrews 係好選擇

如果係真嘅話, 你舊年就入咗啦.................
除非你話自己係exceptional case嘅啫

我自己唔知道報Big Four要一年前報我先至Miss咗咋
今年係我第一次apply................

你自己再睇吓EY BDO dtt 啲大粒野邊度grad

其實會計喺邊度讀有乜所謂，都喺考CPA或者CA

其實香港政府點解每年都要搵澳洲人黎做audit 而唔係搵英國人美國人？
一定係有啲原因
不過最終目標又的確真係考Cpa ca嘅

某程度同意, 就好似hku nursing點都好過poly nursing

我有次仲On尻尻咁問lBD啲同事早上幾點先返office，做咩成日留到咁昼

university of liverpool呢間點？

我覺得如果朝商科方向發展，大學reputation大於一切，呢啲intangibles好難解釋，例如我有一次interview撞正個MD係同校，已經好吹好多

ucl engine係差啲，不過講搵工（尤其ibank/fo）始終ucl好啲

唔好咁啦⋯入到big4係咪真係咁值得曬

5,6年前報UCAS時睇依種post睇到勁唔開心
幾年後睇返依啲post誤人子弟一流

利申:兒登仔口中既野雞top u讀專科 係NHS返工下年準備轉PR

我聽講喺同work ethics有關。

但其實好多時候喺咁啱老細喺澳洲人，所以中意請返澳洲人

唔係晒係駁佢
唔攞實質例子好似冇乜說服力

哈哈哈哈 幾好笑喎又

講緊香港政府喎

其實澳洲大學都出過唔少諾貝爾獎

同意archi同interior好大分野
archi學校選擇都多好多
interior撚表示揀既都係大家口中既廢校
glasgow+kingston+ntu+mmu+de montfort
最後兩間係agent suggest
有冇人可以比下意見

最近一次應該係anu 個校長
佢攞咗物理學獎

可能揀auditor嗰條友自己都係澳洲畢業

LBN吖嘛 蘋果寫得好賤不過真係有人報

其實遲早HR都知你係課金，倒不如搵大陸agent搞內推

得罪講句 除左Oxbridge 否則同留係香港讀HKU無咩分別

英國： Oxbridge vs. Others

樓主其實講得好岩，尤其是讀商科/打算係銀行界打工

醫療專科有牌就得啦

仲有swansea,都係Ive top up

lm

Brian Schmidt，做cosmology

佢教過我個friend cosmology

校長都要落手教真心咩

請問ching，咁如果去英國，讀緊商去邊好？

所以想入接受得到不如走轉光華番香港一定有offer
引伸出嚟其實港大而家最值錢係同光華嘅雙學位

以前未喺校長，佢2015先升VC

London networking 一定同coventry 冇得比啦

光華喺咩嚟？

ug, Russell group之一

而家Year 2

低級借刀

sorry, 三年

我準備報physio
巴打介唔介意講讀邊間或者share下有咩唔top/野雞嘅U都揀得過

對比ibgm e&f a&f guanghua dual 我覺得喺hku 最把炮啦
實力&networking both important
冇上面exp. 未來喺香港難立足 imo

其實可以，話唔埋仲可以娶件富二代大陸妹

到時你去做lBD嘅client

三大商科2nd up入唔入到上述master
btw 英國summer intern會唔會有機會請外國(香港）U的人
利申 唔洗working visa

我講緊北大EMBA

多謝巴打咁快同有心覆
聽聞LBS係比較多working oppirtunities 同networking
其實係咪唔太適合fresh grad報

報tu Delft用gce ial得唔得？

使撚有料，有錢就得

大把富婆董事長去渡金，是但被一個（或者多個）包養，你就可以提早退休

好似讀Business嘅都好靠intern/placement year.

想請問，placement year同intern分別大唔大？

阿姨我不想努力了

睇住佢年年跌

感謝！

offer好唔好都係相對
有得入邊個唔想入top tier
讀到咩番嚟都係你自己嘅

UOB LLB點樣 同KCL差唔多？

你喺咪有好介紹

講係咁講啫，但係如果喺讀鯨大恆大樹仁呢啲會點
利申: 鯨大仔，好撚驚失業

奶西奶腳有幾難

幾時幫我訂機票？

你屙我就飲(誤

好笑，你揀人人揀你，鬼唔知係香港HKU好
你有本事到自己唔交FROM人地都叫你讀就叻
唔係既話咪有幾多錢食幾多餸，邊有話非XYZ就唔讀好過
咁既諗法小學畢業就好出黎工作啦，讀書對你黎講就真係無用

你唔幫我訂機票，隔住個mon我點飲？

UAL 都無

Manchester

要用russell group名唔出U名果啲

人工，工作環境，呢 d 係硬野，客觀地好好多

ACU

講完你都唔會信

唯有努力啲 真係好想入到去讀

巴打有無tg交流下
我係荷蘭碌左入food & agri LevFin intern
想搵M&A 做

+1 嚮ldn 做緊細firm TMT M&A 想轉工

我做果間我諗全世界得佢有global scale既food & agri
D人形容佢係 the guy scored many ugly fat bitch
但做F&A 好似好頹

間u係咪勁睇入面班大陸喱係咩料就知

應該有1%係有料
不過100%都仲係用緊百度
睇reading翻譯做中文先明

呢間大學 設備唔係咁好 同埋個城市太細 好多野都冇但有好多科目都喺top rank 頭三名內 Lancaster 如果喺某科排第二嘅話 Loughborough 多數都係排第一 但好多都係文科為主 喺英國人圍內 呢間未到top 但一定好過Lancaster Exeter Leeds 同埋收生要求都唔係話低

識得多數Warwick maths 有關既科grad 出路都唔錯
Ibank, consulting, HKEX

講真 一定唔會...
淨係睇entry requirement 已經冇得比
除左神科e.g medic, vet
出路IC 都真係比顧主睇高一線

利申：edin grad

thx ching

Undergrad 黎講質素好參差...
收一班大陸癈物有錢人，但係都見過有d幾勁既人讀(多數精算，因為聽講佢講上去master d exam exemption 幾好）
好難俾comment

UCL maths for sure
都係講緊顧主既睇法

我都唔係好明.. 但係St Andrew 既international prospect真係唔錯, 而entry requirements 又真係in general 高過edin...
好撚多美國人好admire 呢間野

想問Lancaster MSc data science同Sheffield MSc data analytics, 會點揀？

搭單問kcl physio好唔好

上面講咗 英國physio 都係垃圾
成個healthcare 同 nhs 都係

英國讀physio
讀書廢比錢讀多年foundation 就簡單好多啦
十幾分一樣做到physio

cls covid期間最respect係班nhs你話人垃圾
個系統係好差 但係班前線nhs好值得攞光環

英國COVID關唔關我事？
光環？做physio 成份人工連間普通studio 都租唔起
租完真係食屎
外賣仔人工

我想報佢個business analytics msc
ching點睇

其實真係唔好睇排名尤其是overall做人ucl係勝在comprehensive 會加分 但如果係lse有offer嘅科 基本上都會好過ucl hku 純粹因為佢唔係offer得多科 先拉低個分 kcl man local prestigiousness低過st andrews
同埋雖然我都唔認同英國人完全buy樓主個排名 但佢係話（佢覺得）英國人心目中嘅排名啫

佢係話份工同人工垃圾
成個system都好垃圾

有friend讀緊 好似都幾輕鬆 成日比ic maths入佢哋谷笑佢哋

無人講Liverpool

普遍評價好似都跌緊

之前睇過下有人講過Sheffield 好D

前線真係好慘

NHS 個不濟真係俾武肺一下發曬出黎

例如做 testing 竟然係 IC 靠郵寄派 kit，再每個人自己做 swap test send back，即係代表中間個 accuracy, efficiency, responsiveness 等等都係非常低

又例如唔講佢 ox vaxx 中間錯 protocol 都照去馬 approve，都要講佢原來真係無辦法準確 estimate jab number，之前個數完全係靠吹，例如 overestimate manpower， socio-demographic response

完全唔知 NHS 可以點行落去

人工就算啦，英國醫生人工都係相對低

而係 NHS 個工作環境

香港一個護士都高人工過英國fg醫生

點睇busibess-related master? 易唔易入?

都係
UK math top uni 應該都係 OxBridge IC Warwick
成日有人笑UCL Math Dept好細

但係如果成績唔好其實都冇咩選擇

大學個ranking 點排其實好主觀，就算讀樓主冇mention過嘅uni, 都唔一定係廢柴含撚獸。

反而我覺得去留學嘅Ching (尤其係去讀undergrad果班)唔好淨係留意個ranking ，亦要留意下個environment。個環境嘅影響力真係幾影響你嘅心理健康/發展

有，Manchester,convery ,但收生ielts 分高 話驚我aims唔到

有冇邊科in particular?就咁睇好似大部份都2.1就入到

Grad左

幾年前-6入到uk 某big4 summer intern, 成個dept 100人得我一個asian
就算manager寫appraisal寫到勁好，partner一句sponsor visa好難就冇得convert🤷🏻‍♂️

Yes. St Andrew IR 同 大部份humanities 都唔錯

未洗報就考住ielts先
一般收6.5 溫完書應該冇難度
你本身英文唔好？

唔差，只係同前面果四間唔同級數

Public policy: UCL
IR: Essex, St Andrews

QE是一個笑話而已

QS

除咗樓上講嗰幾間 soas應該都係唔錯又易啲入 佢哋politics and ir都出名

留學8年 ucl ug+pg 留名

How about Durham, Sheffield and Glasgow?
上邊嗰幾間都幾難入🥲

ching ucl phd?

Sheffield politics 都好勁

唔太建議 因為呢間大學 係香港真係無咩人識 所以揀返啲出名啲嘅會好啲

Durham Warwick 都讀過 here

UCL點會同KCL一個tier
又點會係三大之後
有UCL同三大 學費一樣大部分都係選擇UCL
其他嗰堆就差唔多

UCL 大把科世界級 econ psychology education archaeology architecture

依家嘅三大收asso 收得少？你再睇ucl同三大ib average admission acore

我哋角度覺得香港收支那人當international係推高ranking 佢哋英國角度就為錢多 谷ranking反而係狂出paper呢個因素多

但的而且確UCL有唔少科係IC 同 LSE都冇而都算世界級 當然econ 係LSE之後 Engineering 更加差IC幾條街

我諗應該都唔差掛

咁個agent似水你

Uni of Liverpool 好唔好

我都知ucl medicine bartlett世界級 所以我講緊 lse有嘅科唔夠全面 所以排名都比較低 但如果係lse有offer嘅科 基本上都會比ucl嘅好 所以唔好睇overall排名做人 一刀切話咩ucl tier 2 lse tier 4 lol ucl都有好多水科

真係好少聽到有人會抬高ucl 踩lse 調返轉反而比較多 lse都唔識條友好打極有限
除咗medic barlett 之外 psychology education archaeology 都係頂級 就算econ 唔夠lse 但其實英國嚟講都係top 4 甚至只係lse 之後

不過ucl 個 variation 真係大過oxbridge 同 lse ic 好多 有啲department 世界級 有啲就水到仆街

nhs個工作環境好差？

武肺前吊住條命, 最多係 funding 唔夠, 咪人工低D 噤囉, 當時其實無乜野的
但而家你睇下BBC....... NHS 前線做到就癲, 事實已經證明左 NHS 係非常脆弱, 加埋成個國家既移民, 醫療, 防疫政策都失敗先搞出個大頭佛

但如果用香港比較就唔會覺既我估

ucl engine

中大engine異曲同工

呢兩間學校有啲位真係好似校園好大 arts education science cs都好勁 engine都係枯枝

點睇University of Birmingham?

通常啲人讀唔掂IC math就去UCL
年中都唔知有幾多個

例如邊啲科？

例如呢？

math econ business

大撚把

cs morse
ching你如果想讀pg就另計master大部分真係畀錢就得

其實morse都唔難

都係有粒星先得

Coventry is such a shite place isn't? Fucking hate the bus service as well, especially 11 and 12. How's Durham though? Seems quite scenic. At least much better than Coventry.

ucl ir點睇
係咪唔勁

Finance

唔勁. Essex, st. Andrew, Sheffield 之外，其實仲有一間Aberystwyth好勁，不過係Wales, 無乜人聽過，除非好醉心ir, 願意去一間整體上一般嘅大學，否則都係揀返ucl 正路d.

有啲大學寫如果bachelor 係用英文授課
而學校又出到證明嘅話
係咪可以唔使考Ielts

係 但有啲會要求你畢業唔多過某個年數

今年畢業的話
想報九月入學嘅話
但資料唔齊嘅話
係咪應該都盡早報名？

係 尤其佢玩rolling basis
攪掂personal statement同reference就快手做左佢
因為武肺上年好多人收到offer又defer入學
當然今年新applicant有冇少到就唔知啦

文件上可以交最up to date既transcript
同埋好多都唔洗你報名個陣一定填ielts
Btw我仲見過有啲學校可以用dse英文當qualification
佢真係收你到時就會出conditional offer

Thank you
咁我都趁依家得閒啲搞搞佢先
希望英國快啲搞掂啦

surrey難啲唔伏 真係冇書讀先會去

麻麻地⋯⋯ 叫做中間？

你睇下收幾分咪知囉

如果想去倫敦讀ir嘅話lse soas啦唔洗諗

master黎講 本身讀緊文科 想轉it 收到2個offer
bristol computer science
durham data science( digital humanities)
請問係咪bristol好啲
感覺上科ds少少伏
cs出到黎易啲搵工 又可以揀方向繼續學落去咁
唔該哂

你諗清楚喎

意思係指Bristol cs唔好?

想知點解會有offer
文科background

應該係conversation黎
專門用黎轉行

多謝解答
即係會易少少？

sorry講得唔夠清楚
uk有幾多學校都有開比cs底以外嘅人讀嘅cs/ds master
bristol 個 cs 都係 conversion 比人轉科讀咁

我揀Bristol Durham堅悶

呢個答你唔到喇 對CS冇乜研究
純粹記得Bristol有conversation讀

係 收生要求大部分唔洗你讀過cs/相關
不過我報嗰陣都讀左啲cs相關嘅網上課程拎cert 當有啲野寫
重有 Glasgow/Newcastle/Cardiff offer
但睇排名都好似冇Bristol 好 唔知實際係點

bristol 喇 durham 得文科出名

engine science business?

唔該哂

UCL science勁咩
一直以爲係eduction medic economics archaeology psychology 呢堆出名

UCL Econ 都係top tier

其實真係好睇你本身個人嘅能力 如果你淨係aim Liverpool or Loughborough 兩間嘅話 我會偏向 Loughborough 因為Liverpool 當地人嘅英文會比較難聽得明 同埋 Liverpool只不過係多人識呢個地方 大學嚟講真係麻麻地 當然 我俾你嘅意見 未必全面 都係只因為純粹我嘅個人經驗

點睇Plymouth?

Econ 算social science 多過 business?

你讀咩科？

可摸耳同美帝啲大學比對下

笑死 一堆負皮 知咩事喇

ECON本身就social science
Business Econ只係econ其中一個分支

唔好啦 咁樣吾城又然㗎喇

ucl computational finance

Liverpool 係 Russell group嘛
又係紅磚

不過我係諗住去讀個master再local搵工嘅
係香港做咗幾年野
就算冇master靠依家CV係香港都唔會難搵工
所以比較著重英國employers 點睇多啲

有冇邊度可以搵到among employers 對呢兩間學校嘅perceptions?

多謝先

Coventry is trash
Durham gave me a lot of Harry Potter vibes

St andrews 點都低少少 但係唔掙得遠
Prince william都係 st andrews

cu cs

有粒星 原來咁叫難

ucl一樣係得cs bme勁

對比返其他英國大學有粒星先入得都已經算難

仲有ee

有幾多粒想見識下

ucl civil

想問下有冇人知道Edinburgh ucl chemistry and ucl chem&maths 難唔難入同埋有冇筆試 interview之類？
另外其實ic係咪所有科目都要面試？
利申 考慮緊係ucas deadline前報ucl同Edinburgh chemistry
我公開試成績已經有係手， 就係驚會唔會有面試筆試之類， 驚過唔到

Tier 4 5 6 都讀過

除左最top 幾間 (g5,)，唔熟uk既顧主or HR 可能真係會check 你排名，不過工作一段時間轉過幾次工就唔會再有人理，淨係知你英國返黎之類，自己介意多。

overall排名外，仲要睇subject排名，揀間自己鍾意既大學，望下個city ，考慮係未想喺嗰度生活一年 （master) , or 三年 (bachelor) 都好重要。

其實其他russel group 排名年年變，十幾年前仲未有qs, 當年啲人睇 times 同guardian，對比返而家都好大分別啦，十幾年後可能又執晒位。

2000年 times:

Hahahah they are everywhere

In general, this is kind of true. Check the subject ranking as well and ask locals if you can. As long as you like the uni, you will be fine.

冇test冇interview
IC case by case

另外IC math 有test考

想知warwick econ有幾好係咪同ucl嗰啲差唔多好

冇其他offer就跟住你個排法啦

基本上前面兩間都會有offer 最尾純粹覺個Scotland好遠

前面兩間嘅話邊間會好啲，我見sussex排名高啲

有2:1都唔洗揀呢兩間

Sussex啦咁 你會愛上Brighton

Durham Bristol Exeter Bath太高
KCL太低

樓主淨係睇complete uni guide就當係排咗？

大學黎講reputation先係最重要

唔好水人入閪u啦

佢咁問咪咁答唔通佢問A B我答C咩

Surrey會差得過sussex 咩
雖然兩間都唔係勁

2揀1啫都係 兩間都唔勁 我揀地方

多唔多大學出offer result會早過佢個decision date

好人好者點會讀BU

一般啦
Aberdeen好凍

有d人唔鍾意大城市

Edinburgh先係

巴打點解會想轉it
感覺上出到黎做嘢好難同人鬥，始終人地讀3,4年你淨係讀1年
Cs純技術有啲難追，ds就application多容易啲追，而且會牽涉非技術性嘅decision making，本身個非cs/stat background可能有用

Durham Bristol reputation 係英國好高架喎

搏下荷蘭好過
英國文化同香港近似 你係雞U人地真係睇低你
荷m荷蘭 research U grad 就得
請人果時都近乎一視同仁
不過可能chur過英國幾多下 同program/ stat 會多d

ching想報咩國家

想知essex = 香港ge邊間

諗下要agent嚟做咩先

都真 其實好多時未必需要agent

如果英國經IDP唔駛錢 不過UCAS 5間要有3間報佢嗰啲合作學校
Ching可以上去centre問吓
不過真係要睇清楚嗰啲學校啱唔啱心水

我估呢間已經最平 其他都要20-30k up 不過嗰啲就跟得全面啲上心啲掛

唔該巴打

個排名老實講就好睇你揀邊一科，例如: UCL理科/工程就麻麻地。

文社科好少見到east asian 每班比到最盡都係五個以內

Depends啦 啲case你未必識 common sense未必common